試著說［幼馴染］，唔好說［青梅竹馬］

乜撚

ok

唔好說?
是咁的 啲同類?

安心院馴染

一直叫開幼馴染
On9先譯做青梅竹馬
都唔知譯個條友識唔識日文

咁幼馴染中文字面解釋點解?

咩細過識開嘅朋友
咩凪，咲，穹咩又係日本傳過來
又唔見唔識講唔識用
係支那先咁On9將凪之明日譯做來自風平浪靜的明天
只有唔識凪字點解D人先會有咁On9嘅譯法
同理幼馴染同青梅竹馬根本唔同意思
所以我先問譯條友識唔識日文
就算要譯俾無睇過日本動畫嘅人我都係譯細過識開
更可況睇開日本動畫出仲要譯幼馴染
咩同要將凪譯做風平浪靜一樣咁On9

咁兩者字面解釋有咩分別?

copy自wiki：

你唔好同我講男同男，女同女都可以叫青梅竹馬
但係幼馴染無分性別

勁...識日文

咁男同女譯青梅竹馬有咩問題?

勁
傳譯系高手

慘在係清泉毒撚...撚有人知佢地D術語咩 搬字過紙當譯左
D毒撚溝通能力有問題 仲同人講譯得唔岩 譯黎都唔係比D專業毒撚睇啦...

兩詞意思有冇分別

咩細過識開嘅朋友
咩凪，咲，穹咩又係日本傳過來
又唔見唔識講唔識用
係支那先咁On9將凪之明日譯做來自風平浪靜的明天
只有唔識凪字點解D人先會有咁On9嘅譯法
同理幼馴染同青梅竹馬根本唔同意思
所以我先問譯條友識唔識日文
就算要譯俾無睇過日本動畫嘅人我都係譯細過識開
更可況睇開日本動畫出仲要譯幼馴染
咩同要將凪譯做風平浪靜一樣咁On9

都唔知答依堆野乜7意思

試著說FUCK YOU 不要說屌你

屌你老母

試著說mother fucker 不要說屌你老母

屌爆你地屎忽

姐係有準D嘅幼時玩伴唔譯去加番現實情況去扭曲語意
我地係無幼馴染概念
但係日本都無青梅竹馬概念
你就話一男一女幼馴染女等於青梅竹馬
但係人地對話根本無一男一女意思
只係事實啱啱好一男一女
結果翻譯就強行加一男一女上去
依D唔係扭曲語意係叫咩
仲有，翻譯要睇返對象
如果係CCTVB做粵配
睇嘅人未必睇開日本動畫/日劇
咁緊係要譯做幼時玩伴講細過識落
但係網上D日語中字
睇開都知幼馴染點解
唔識都識Google
仲要譯幼馴染譯同將凪之明日譯做來自風平浪靜的明天一樣On9

唔識屌男人屎忽
所以唔識譯

學人講中文....

手快打錯係唔係唔俾

咁請問邊套動畫邊個電視台邊個字幕組出現詞不達意既情況?
你已經明白個詞係指你講個樣野 但係你當人人都明點解? 你搬依三隻字落黎就當譯左?得D專業撚先睇得明咁譯黎做乜?
掉舊生肉落地等D毒撚自己慢慢咬好過啦

將幼馴染強行灌輸入中文

3隻字點拆都拆唔出個意思
笑唔笑大人個口呀

所以唔睇翻譯小說就係咁解

講個更加傳神既用詞出黎OK? 照搬3隻字有邊個唔識?咁樣就叫譯左?你真係以為咁易啊?

既然無一個更加接近意思既詞都唔用得

三隻字係中文又拆唔返個意思出黎

咁同D港豬亂鳩咁用蝗語有乜分別
又係詞不達意

既然香港無幼馴染嘅概念，咁譯青梅竹馬有咩問題？
譯d人地文化無嘅概念出黎，你係譯得好準，但無人知你講咩
翻譯出黎個版本係有時係會同原來嘅語言有出入
因為人地文化無個概念，譯完人地唔知你講咩，咁譯黎做咩？

清泉呀

佢根本就捉唔到傳譯既要點

你不如逼全部人學日文啦

所有漢字都唔譯得

同D毒撚講咩都晒氣 叫人照搬字過搬 搬完當譯左 譯完又無人明
家陣又唔係唔明 又唔係有重大錯誤意譯 又提唔到更加傳神用詞
唔知反黎做乜

因為佢明顯係外行人所以先講俾佢尼個外行人知

掉舊生肉落地下比毒撚咬咪得囉 反正都明解

想問下 素直 射精 應該點譯?

大家一齊返學校勉強

歇後語係上坂堇?

呢位會然好面白

大丈夫 因為我係大丈夫

可以譯做三隻字既日文名

唔好邪魔人地討論了

有冇人將'翻譯'兩隻字轉返做日文比佢睇
佢好似唔係咁明咩意思

樓豬幾時去2CH屌柒哂班東洋鬼子亂咁用和式英文

雖然我唔識日文
但是會支持你的

所有將幼馴染譯做青梅竹馬都係詞不達意
的確依兩個詞嘅意思唔一致
有更一致嘅幼時玩伴唔用譯條友唔識日文定中文

仲有我認為翻譯要睇對象
姐係你唔識凪的確只係睇得明來自風平浪靜的明天
但係對識凪點解嘅人來講凪之明日的確比來自風平浪靜的明天更保留到原文韻味
對於睇開日語中字嘅人來講
有幾多人唔識幼馴染點解
點解一個圈內人人都識嘅字仲要用D咩青梅竹馬去譯佢
用幼時玩伴都算係翻譯用青梅竹馬邊忽有譯到
唔好將創作同翻譯撈亂

你睇日本動畫就係學習日本文化
無錯來自風平浪靜的明天的確比凪之明日更加易明
但係無凪之明日
你會知日本人直接用風字邊再加個止字表示無風既意思？

姐係如果你係打算翻譯俾三唔識七
只求意思一致不求意境同文化表達
好似合約文件中英翻譯一樣
的確你需要譯幼馴染譯做幼時玩伴但係一定唔係青梅竹馬
但係你希望讀者能了解日本文化
明白幼馴染係日本文化特有嘅概念
你需要唔係翻譯係註釋
註釋有助新人大致明白幼馴染意思
但要完全理解幼馴染
只有從不同作品中接觸幼馴染先能夠明白透徹

但係強行把幼馴染翻譯反而會令人唔明白咩叫幼馴染
你睇睇D翻譯男同女叫青梅竹馬女同女又叫青梅竹馬男同男又叫青梅竹馬
睇落仲以為日本性取向好開放

點解依D獨有文化需要翻譯？
欣賞日本文化作品只求意譯不問文化仲有意義？
唔譯唔係表示要人自己解
而係因為依個係日本獨有文化
意譯只能保留意思但係你唔會明白點解日本人成日都咁講
只有唔譯先可以俾讀者去了解幼馴染這個概念
對於完全唔識既新人只能加個註釋俾佢
但係要明白幼馴染只有係唔同作品接觸先可以明白

都係搵個N1專業人士譯翻樓上D野做日文比佢睇算啦 真係唔識睇中文架

其實你講咁大堆野都唔知為乜

凪之明日 咪一樣係中文上唔通順

你咁大篇野就係講緊

單單睇譯本唔夠傳神架
學日文啦

同時亦都係駁緊樓豬

所以你根本就無必要哂咁多口水去講返一個POINT

不如你嘗試下簡短咁組織完先再講啦...

mon撚實個mon 起勢咁敲個鍵盤 敲D狗屁不通詞不達意既句子出黎自我滿足

唔好用中出
要用體內射精
用日語同蝗語比

我就好撚公平既

你有方法可以通順我就服你

你唔想比人寸係祟日狗就好心唔好咁樣獻醜OK?

又係到搬龍門

我話撚知你日語蝗語

狗屁不通就係狗屁不通

識日文
勁

你說甚麼鳩呀

有一回對我說道：「你讀過書麼？」我略略點一點頭。他說：「讀過書，……我便考你一考。茴香豆的茴字，怎樣寫的？」我想，討飯一樣的人，也配考我麼﹖便回過臉去，不再理會。孔乙己等了許久，很懇切的說道：「不能寫罷？……我教給你，記著！這些字應該記著。將來做掌櫃的時候，寫賬要用。」我暗想我和掌櫃的等級還很遠呢，而且我們掌櫃也從不將茴香豆上賬；又好笑，又不耐煩，懶懶的答他道：「誰要你教，不是草頭底下一個來回的回字麼？」孔乙己顯出極高興的樣子，將兩個指頭的長指甲敲著櫃檯，點頭說：「對呀對呀！……回字有四樣寫法，你知道麼？」我愈不耐煩了，努著嘴走遠。孔乙己剛用指甲蘸了酒，想在櫃上寫字，見我毫不熱心，便又歎一口氣，顯出極惋惜的樣子。

【名稱】：總角之交
【釋義】：總角：兒童髮髻向上分開的結果童年。指童年時期就結交的朋友。
【出處】：《禮記·內則》：“拂髻，總角。”鄭玄注：“總角，收髻結之。”《晉書·何劭傳》：“邵字敬祖，少與武帝同年，有總角之好。”
【例子】：莫逆交不足恃矣，然～，應非泛泛也。（清·霽園主人《夜譚隨錄·崔秀才》）

Google 幼馴染第一版已經有講總角之交呢個詞，呢個就真係無分性別啦

不要吵架好嗎😭

第一，幼馴染可以譯做幼時玩伴但係一定唔係青梅竹馬
第二，文化作品翻譯同文書翻譯唔同
好似中二病依D文化用字你點翻譯？
就係無得翻譯因為點譯都會失去佢文化用意
文化作品唔係只求意譯就可以
有時要保留文化意義唔譯比譯更好
如果所有幼馴染都譯做幼時玩伴
你唔會覺得奇怪點解日本人要強調自己嘅朋友係細嗰識落
我地又點去理解幼馴染依種日本獨有文化

中出好通咩
咁連登仔又成日用
根本通唔通同用唔用係兩會事

1. 中 從中之意 譯返做內射點樣唔通
2.幼馴染咁撚拗口 點樣流通到

幼馴染係無指性別

但係用落男女之間 用為一種萌屬性 青梅竹馬又點樣唔通啊

你問返我萌字我反而解唔到話

本身中文無
你又想人學

咁你咪老實講
「我覺得大家要深層次啲理解人地文化必需要學日文」

而唔係死雞撐飯蓋

咁樣會好睇好多

試著說 「大家應該學日文」
不要說「OOXX翻譯得很錯誤」

淨係想娛樂下都唔得 學文化仲要睇動畫 係都要強加思想於人

1.我唔識中文定你唔識中文
如果無日文會有中出依個字？
2.咁中二病，現充都好拗口
一樣流通到
而且日本人用幼馴染的確無一男一女嘅意思
你因為事實係一男一女
就潛建人地句說話
究竟係邊個詞不達意
我唔係俾左個更加準確嘅幼時玩伴咩
點解又唔用呀！

中出同內射你覺得兩隻字 同幼馴染 依3隻字 解起上黎有咩分別?
你唔好成日用你果套無理強加於人OK?

中文詞語 字形 都有得拆返出黎解釋返個意思 究竟直搬幼馴染依3隻字 用中文角度要點拆? 根本都睇唔撚明 係要點樣學習人地既文化? 真係服撚左D毒撚

中二病要點譯
現充要點譯
唔通動畫每講一次現充就要出一次在現實充實的人？
中二病連我都唔識譯
你覺得咁真係易明D？
我真係唔明點可以又睇日本文化作品但係唔學日本文化
要明當然只能夠學日本文化
我都唔識日文但係我識日本文化
因為我要睇日本文化作品
點解無人譯中二病，萌，現充等等
但係幼馴染又需要譯呢？

解得通你溶入中文自然無問題

你咁講 「漢字」又係邊到黎啊

至於拗唔拗口
你咪試下講：

我同佢由細玩到大
我同佢係幼馴染

你個更加準確嘅幼時玩伴
係形容詞+名詞

點撚樣比

以後翻譯係咪要成篇文去解人地個字

好老實講
我覺得你原意係好

不過幼馴染就真係幾乎無可能流通到係中文到囉

我無話幼馴染係中文
我只係話日本文化作品裡面Ｄ幼馴染唔需要翻譯
正如無人會翻譯中二病，萌，現充一樣

現充本身就係一個現實 充實嘅人嘅簡稱啦
譯返現充又有咩問題

至於中二病

以前掂親呢個詞
都會有人解釋下到底咩黎

你試下譯返青梅竹馬做日文睇下人地反唔反對咁譯

至於你覺得唔洗譯咪唔洗譯囉

我絕對支持你譯者出道喎

你明唔明?用詞傳意等人明就得 咁點解你唔比人譯做一樣意思既詞 係都要硬生生搬過去 再屌柒人話依d係文化 要理解
我係咪要下下理解晒先得 淨係睇下動畫娛樂下都唔得? 我真係想知你乜野高尚學歷 敢唔敢現實咁樣屌柒d淨係想娛樂下既人

我都唔識日文 但係我識日本文化

我同佢係青梅竹馬都無人講啦
D垃圾字幕組咩左一句青梅竹馬右一句青梅竹馬
男男又叫青梅竹馬女女又叫青梅竹馬
我認為幼馴染的確無可能好似中二病咁係一般用語到去用
因為基本原因我地係唔會用一個詞去表示細過識落嘅朋友
就算係青梅竹馬都無人講
依個係文化差異無得講
但係正如中出，中二病，萌，現充等日本用語沒有人會翻譯一樣
幼馴染根本唔需要翻譯
將幼馴染譯做青梅竹馬先係狗屁不通